%!TEX TX-program = xelatex
\documentclass[8pt]{article}

\usepackage{ctex}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{tikz}
\usepackage{extarrows}
\usetikzlibrary{positioning}
\usetikzlibrary{svg.path}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{soul}

\graphicspath{ {./images/} }

\author{高一（6）班\ 邵亦成\ 26号}
\title{12 函数综合（简单题）}
\date{2021年12月8日}

\geometry{a4paper, scale=0.8}

\begin{document}

	\maketitle

	\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
		\item 若函数$f(x)=(x^2-2x)^2-6(x^2-2x)+3$, 则它的严格单调递增区间为?.
			~\\

			令$g(x)=x^2-6x+3, h(x)=x^2-2x$, 则有$f(x)=g(h(x))$.

			$h(x)$在$(-\infty, 1]$上严格减, 在$[1, +\infty)$上严格增.

			$g(x)$在$(-\infty, 3]$上严格减, 在$[3, +\infty)$上严格增.

			解方程$h(x)=3$有$x_1 = 3, x_2 = -1$.

			故$g(x)$在$h(x)\in(-\infty, 3]$即$x\in[-1, 3]$上严格减, 在$h(x)\in[3, +\infty)$即$x\in(-\infty, -1]\cup[3, +\infty)$上严格增.

			故$f(x)$在$(-\infty, -1]$上严格减, 在$[-1, 1]$上严格增, 在$[1, 3]$上严格减, 在$[3, +\infty)$上严格增.

			故答案为$[-1, 1]$和$[3, +\infty)$.

		~\\

		\item 已知$f(x)=-x^2-2(t-1)x+3$, 当$x\in[-1, 3]$时, 则$f(x)$的最大值$M(t)=$?.
			~\\

			对称轴为直线$x=-t+1$, 开口向下, 分三类讨论.

			\begin{enumerate}[label=$\arabic*^{\circ}$]
				\item $-t+1 < -1$即$t>2$, $$f(x)_{\max}=f(-1)=2t.$$
				\item $-1 \leq -t+1 \leq 3$即$-2 \leq t \leq 2$, $$f(x)_{\max}=f(-t+1)=t^2-2t+4.$$
				\item $-t+1 > 3$即$t<-2$, $$f(x)_{\max}=f(3)=-6t.$$
			\end{enumerate}

			故有$$M(t)=\left\{\begin{array}{rl}-6t,&t<-2,\\t^2-2t+4,&-2\leq t\leq 2\\2t,&t>2.\end{array}\right.$$

		~\\

		\item 某工地留有一堵旧12米, 现准备重新围造一个新工地, 平面图形是矩形, 面积112平方米. 工程条件是: 修1米旧墙的费用是建1米新墙费用的25\%, 拆去1米旧墙用来建1米新墙的费用是建一米新墙费用的50\%. 问: 矩形中旧墙所在一边的长为多少时, 施工费用最少?
			~\\

			设保留旧墙$x$米, 即拆去旧墙$12-x$米以用来改造新墙. 设建$1$米的新墙的费用为$a$元, 则修旧墙的费用$y_1 = \dfrac{a}{4} x$, 拆旧墙的费用$y_2 = \dfrac{a}{2} (12-x)$.

			矩形一边长$x$米, 另一边长为$\dfrac{112}{x}$米, 周长为$\dfrac{224}{x}+2x$米, 新墙长为$\dfrac{224}{x}+2x-12$米, 建新墙的费用$y_3=\left(\dfrac{224}{x}+2x-12\right)a$.

			总费用$y$有:
			\begin{align*}
				y &= y_1 + y_2 + y_3\\
				  &= \left[\left(\frac{7}{4} x + \frac{224}{x}\right) - 6\right]a\\
				  &\geq \left(2\sqrt{\frac{7}{4}x \cdot \frac{224}{x}}-7\right)a\\
				  &= (28\sqrt{2} - 7) a, x\in[0, 12],\\
			\end{align*}

			等号成立当且仅当$\dfrac{7}{4} x = \dfrac{224}{x}$即$x=8\sqrt{2}<12$时造价最低.

			故保留旧墙$8\sqrt{2}$米, 并拆去$12-8\sqrt{2}$米旧墙以用来改造新墙, 可使得造价最低.

	\end{enumerate}

\end{document}